4月1日起，護照、港澳通行證等出入境證件全國通辦！不用再回戶籍地了！

一是全國各地都能辦。
內地居民可在全國任一出入境管理窗口申辦出入境證件，申請材料與戶籍地一致。

二是內地居民都能辦。
不受戶籍地、居住地限制，內地居民均可異地申辦出入境證件。

三是出國出境證件都能辦。
普通護照、往來港澳通行證、往來台灣通行證等出入境證件都可異地申辦。

大灣區